<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!--Coding-->
    <string name="quest1">Программирование – это процесс создания компьютерной программы, включающий в себя проектирование программы, использование алгоритмов, написание кода программы и так далее?</string>
    <string name="quest2">Отладка – это процесс поиска и устранения ошибок в программе?</string>
    <string name="quest3">Типы ошибок, которые могут возникнуть в программе Синтаксические ошибки,Runtime errors или ошибки времени выполнения,Логические ошибки.</string>
    <string name="quest4">Синтаксическая ошибка возникает, когда в коде программы допущена опечатка или есть несоответствие правилам используемого языка в языковой конструкции, имени переменной, функции и так далее. Ошибка определяется на этапе компиляции программы.?</string>
    <string name="quest5">Блок-схема – это графическое представление программы. Блок-схема помогает понять логику работы программы или ее части при проектировании?</string>
    <string name="quest6">Алгоритм – это конечный набор шагов, которые при следовании им решают какую-то задачу.?</string>
    <string name="quest7">Переменные – это именованные ячейки памяти, которые используются для хранения данных программы, результатов ее вычислений. Значение переменной может меняться в ходе выполнения программы?</string>
    <string name="quest8">Цикл – это языковая конструкция, которая может определять участок программы для многократного повторения и количество этих повторений?</string>
    <string name="quest9">В различных языках эти конструкции описываются по-разному, но в большинстве языков можно найти конструкции вида for, while, do … while. Цикл содержит условие окончания, и по времени проверки этого условия циклы могут быть с предусловием и постусловием?</string>
    <string name="quest10">Цикл, который выполняется в теле другого цикла, является вложенным?</string>
    <string name="quest11">Документация – это подробное описание алгоритмов и частей программы, процесса проектирования, тестирования и паттернов правильного использования. Документация может предназначаться как для пользователя программы, так и для разработчика? </string>
    <string name="quest12">Компилятор «читает» код, написанный на определенном языке программирования, и преобразует описанные команды и конструкции языка в исполняемый машинный код?</string>
    <string name="quest13">Двоичный код – это бинарная форма представления кода определенного языка программирования?</string>
    <string name="quest14">Константа – постоянная, именованное значение, которое не может быть изменено. Константы могут быть числовыми и строковыми?</string>
    <string name="quest15">Массив – это набор смежных областей памяти, которые хранят данные определенного типа?</string>
    <string name="quest16">Арифметические операторы применяются для выполнения арифметических операций над значениями?</string>
    <string name="quest17">Реляционные операторы используются в программировании для сравнения значений. Результатом оценки с использованием реляционных операторов будет true или false?</string>
    <string name="quest18">Оператор присваивания используется для сохранения значений в переменной?</string>
    <string name="quest19">Низкоуровневый язык программирования – язык, близкий к тому, что используется при программировании непосредственно в машинных кодах реального или виртуального процессора?</string>
    <string name="quest20">Отличие высокоуровневых языков от низкоуровневых – наличие абстракций, то есть введение смысловых конструкций, кратко описывающих такие структуры данных и операции над ними, описания которых на машинном коде очень длинны и сложны для понимания?</string>
    <string name="quest21">Машинный код – это язык программирования, который может обрабатываться напрямую процессором, без необходимости предварительной компиляции?</string>
    <string name="quest22">Бета-версия программы – это версия, которая может быть доработана и изменена после получения обратной связи от пользователей. Бета-версия – рабочая версия программы, не готовая к финальному запуску?</string>
    <string name="quest23">Тестирование ПО – это процесс проверки программного обеспечения на соответствие требуемому качеству работы, а также проверка пользовательского опыта, который дает программа?</string>
    <string name="quest24">Каждый алгоритм в программировании реализует по крайней мере три шага:1)Получение данных,2)Выполнение вычислений,3)Вывод результата?</string>
    <string name="quest25">Надежность – это гарантированная правильная работа программы в течение определенного времени?</string>
    <string name="quest26">Операторы – это специальные символы, которые используются в коде программы для выполнения определенных операций над данными. Операторы могут быть арифметическими, логическими, реляционными и присваивающими?</string>
    <string name="quest27">Поддержка программы – это процесс регулярного обновления программы для удовлетворения новых требований к оборудованию или программному обеспечению. Это процесс улучшения и обновления программы после ее установки?</string>
    <string name="quest28">For использует счетчик и полезен при выполнении заранее определенного количества итераций.?</string>
    <string name="quest29">While будет выполнять действие до тех пор, пока заданное условие не станет ложным. Это полезно при необходимости использования цикла с неопределенным числом итераций.?</string>
    <string name="quest30">Анализ программы – это процесс решения проблемы программы путем разбиения большой проблемы на подзадачи. Каждая подзадача или «под-проблема» будет решаться отдельно, что в конечном итоге приведет к более простому решению глобальной проблемы.?</string>

    <!--Geography-->
    <string name="quest51">Название науки «география» означает Описание Земли?</string>
    <string name="quest52"> География как наука зародилась в Древнем(ей) Греции?</string>
    <string name="quest53">Греческий ученый, назвавший свой труд, посвященный описанию Земли словом «География» Эратосфен?</string>
    <string name="quest54">Путь вращения планеты вокруг Солнца называется Орбитой?</string>
    <string name="quest55">Ближайшая к Солнцу планета Меркурий?</string>
    <string name="quest56">Земля находится между планетами Венера и Марс?</string>
    <string name="quest57">Наименьшую протяженность орбиты имеет Меркурий?</string>
    <string name="quest58"> Полный оборот Земли вокруг Солнца осуществляется за: 365 дней и 6 часов.?</string>
    <string name="quest59">Полный оборот Земли вокруг своей оси осуществляется за 24 часа.?</string>
    <string name="quest60">Горы, разделяющие Европу и Азию Уральские?</string>
    <string name="quest61">Самая большая низменность на земном шаре Амазонская?</string>
    <string name="quest62">Прибор для определения глубин Эхолот?</string>
    <string name="quest63">Воздушная оболочка Земли называется Атмосферой?</string>
    <string name="quest64">Туман образуется перед восходом луны?</string><!--false-->
    <string name="quest65">22 июня устанавливается полярный день на линии Северного полярного круга?</string>
    <string name="quest66">21 марта солнце стоит в зените на линии Экватора?</string>
    <string name="quest67">Вода на планете Земля образует Гидросферу?</string>
    <string name="quest68">Климат Великобритании Морской?</string>
    <string name="quest69">Прибор, определяющий относительную влажность Гигрометр?</string>
    <string name="quest70"> Прибор, определяющий направление ветров Флюгер?</string>
    <string name="quest71"> На южном тропике солнце стоит в зените 22 декабря.?</string>
    <string name="quest72"> Климатом называют Многолетний режим погоды, характерный для определенной территории?</string>
    <string name="quest73">Прибор для определения глубин Эхолот?</string>
    <string name="quest74">Воздушная оболочка Земли называется Атмосферой?</string>
    <string name="quest75">Большие объемы воздуха тропосферы, отличающиеся друг от друга свойствами, называются Воздушными массами?</string>
    <string name="quest76">Осадки характерные в летнее время для территории Казахстана Роса?</string>
    <string name="quest77"> Самая высокая температура в течении суток наблюдается В 14 – 15 часов?</string>
    <string name="quest78">Большую часть дна океана занимают Котловины?</string>
    <string name="quest79">Вулкан на полуострове Камчатка Ключевская сопка?</string>
    <string name="quest80">Химическая осадочная горная порода Каменная соль?</string>

    <!--History-->
    <string name="quest81">В городе Давосе ежегодно проходит Всемирный экономический форум?</string>
    <string name="quest82">В средние века страны, расположенные на полуострове Индостан назывались Ост-Индией??</string>
    <string name="quest83">"Душой ислама" называют суфизм?</string>
    <string name="quest84">В 1929 г. США производило 44% промышленной продукции так называемого капиталистического мира??</string>
    <string name="quest85"> Нигерия и Канада являлись доминионами Великобритании после первой мировой войны?</string>
    <string name="quest86">Образование сословий относятся ко второму периоду истории средних веков?</string>
    <string name="quest87">Через 700 лет после восстания "Желтых повязок" пала Западная Римская империя??</string><!--false-->
    <string name="quest88">Лозунг "Три года упорного труда - десять тысяч лет счастья" характерен для курса "трех красных знамён" в Китае?</string>
    <string name="quest89">Высшим органом ООН является Генеральная Ассамблея?</string>
    <string name="quest90">"Народное соглашение" назывался программный документ левеллеров?</string>
    <string name="quest91"> К третьему периоду истории средних веков можно отнести культуру эпохи Возрождения: расцвет искусства, переворот во взглядах на Вселенную?</string>
    <string name="quest92">В 612 г. до н.э. город, известный в истории как "логовище львов," был взят штурмом и разрушен?</string>
    <string name="quest93"> В 60-е годы XX в  истории в живописи распространяется направление, получившее название "гиперреализм"?</string>
    <string name="quest94">Древнейшая посуда вначале изготовлялась из дерева?</string>
    <string name="quest95"> Канада - первый британский доминион??</string>
    <string name="quest96">В 1854 году  вспыхнуло восстание золотоискателей Виктории, добивавшихся независимости Австралии от Англии?</string>
    <string name="quest97">Государство Германия колонии которой почти в 5 раз превышали её территорию, но оставались в 12 раз меньше английских.</string>
    <string name="quest98">Стандартизация позволяет более рационально организовать производство?</string>
    <string name="quest99">В 1830 г в мире было 332 км железных дорог. В Англии находилась большая часть из них?</string>
    <string name="quest100">80-е гг. XIX в впервые был совершен полет на воздушном шаре, наполненном горячим воздухом?</string>
    <string name="quest101">В Финляндие в 1945 г. было образовано правительство "трех больших партий" - ДСНФ, Аграрного Союза и социал-демократов?</string>
    <string name="quest102">В 1958 г произошло объединение Сирии и Египта и создание ОАР. В  1961 году распалось это объединение?</string>
    <string name="quest103"> 1517 г  возникновения протестантской церкви?</string>
    <string name="quest104">В легкой промышленности отрасли производства начался промышленный переворот?</string>
    <string name="quest105">Государство Финикия, где впервые в мире был создан алфавит, состоявший из 22 букв и не имевший гласных букв?</string>
    <string name="quest106">Россия ставил цель в I мировой войне установить господство на Балканах и над проливами Босфор и Дарданеллы?</string>
    <string name="quest107">Документ Устав Лиги Наций был включен в текст Версальского мирного договора (28 июня 1919 г.)?</string>
    <string name="quest108">В Германии впервые были обнаружены останки неандертальца?</string>
    <string name="quest109">На территории  Малой Азии располагалась историко-культурная область Кария?</string>
    <string name="quest110">Фергани первым вычислил длину земного меридиана?</string>

    <!--Sport-->
    <string name="quest111">Начало пути к финишу. (Старт)?</string>
    <string name="quest112">Инструмент спортивного судьи. (Свисток)?</string>
    <string name="quest113">Боксерский корт. (Ринг)?</string>
    <string name="quest114">Боксёрская трехминутка. (Раунд)?</string>
    <string name="quest115">Мяч вне игры. (Аут)?</string>
    <string name="quest116">Игра с мячом-дыней (Регби)?</string>
    <string name="quest117">Русский народный бейсбол. (Лапта)?</string>
    <string name="quest118">Бейсбольная ударница. (Бита)?</string>
    <string name="quest119">Танцор на льду.(Фигурист)?</string>
    <string name="quest120">Спортсмен, который ходит сидя. (Шахматист)?</string>
    <string name="quest121">Молодой спортсмен. (Юниор)?</string>
    <string name="quest122">Летающий участник бадминтона. (Воланчик)?</string>
    <string name="quest123">Длина беговой дорожки на спортивном стадионе 400м?</string>
    <string name="quest124">Женщины, дети,негры не имели права принимать участие в Олимпийских играх?</string>
    <string name="quest125">От слова «стадя» мера длины образовалось слово стадион?</string>
    <string name="quest126">«Быстрее, выше, сильнее» девиз олимпийских игр?</string>
    <string name="quest127">Венком из листьев награждали победителей Игр в Древней Греции?</string>
    <string name="quest128">В 1924 г., Шамони,Франция прошли 1 зимние Олимпийские игры?</string>
    <string name="quest129">В настольном теннисе пользуются самым легким мячом?</string>
    <string name="quest130">В баскетболе используются мяч наибольшей величины?</string>

    <!--Movie-->
    <string name="quest131">Фильм Чапаев братьев Васильевых открывал первый Московский кинофестиваль?»</string>
    <string name="quest132">Кинокартина Война и мир  С. Бондарчука стала самой дорогой лентой в истории советского кино — ее бюджет составил около 25 млн. долларов?» </string>
    <string name="quest133">«Бесприданница». Фильм «Бесприданница» Я. Протазанова (1937) и «Жестокий романс» Э. Рязанова (1984) была дважды экранизирована в советское время?</string>
    <string name="quest134">По произведению Джека Лондона американского писателя создан фильм «Сердца трех»?»</string>
    <string name="quest135">Андрею Рублеву. «Андрей Рублев посвящен один из фильмов Андрея Тарковского?</string>
    <string name="quest136">В фильме «Доживем до понедельника» Станислава Ростоцкого прозвучала фраза: «Счастье — это когда тебя понимают?»</string>
    <string name="quest137">«Узник замка Иф» называется советский фильм по роману Дюма «Граф Монте­Кристо»?»</string>
    <string name="quest138">«В городе Ленинграде ищут клад герои фильма «Невероятные приключения итальянцев в России»?» </string>
    <string name="quest139">По роману Братьев Вайнеров «Эра милосердия» снят телесериал «Место встречи изменить нельзя?</string>
    <string name="quest140">«Героем  многосерийного фильма Семнадцать мгновений весны» был полковник советской разведки Исаев?» </string>
    <!--Astronomy-->
    <string name="quest141">Бесконечна ли Вселенная? </string>
    <string name="quest142">Был ли Плутон спутником Нептуна? </string>
    <string name="quest143">Влияют ли планеты на наш климат?</string>
    <string name="quest144">Вращаются ли другие планеты?</string>
    <string name="quest145">Всегда ли Земля находилась на одном и том же расстоянии от Солнца?</string>
    <string name="quest146">Далеко ли до звезд?</string>
    <string name="quest147">Далеко ли до Солнца?</string>
    <string name="quest148">Движутся ли другие планеты?</string>
    <string name="quest149">Действует ли на Луне сила тяжести?</string>
    <string name="quest150">Есть ли жизнь на Марсе?</string>

</resources>